<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>湾湾小灵通 on 湾湾小灵通-二岸飛行筆記</title>
    <link>https://cn2tw.online/</link>
    <description>Recent content in 湾湾小灵通 on 湾湾小灵通-二岸飛行筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cn2tw.online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. 准备工作</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/1-zhun-bei-gong-zuo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/1-zhun-bei-gong-zuo/</guid>
      <description> 证件准备： 台胞证 台湾身份证 护照（建议携带，以备不时之需） 资金准备： 在台湾兑换300-500元人民币 准备可在大陆使用的信用卡 申請好微信、支付宝 到达后： 可以在机场或码头附近商店购买饮料，获取零钱 使用现金打车或下载美团App用台湾信用卡叫滴滴车 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>补充说明</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-notice/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-notice/</guid>
      <description>补充一下台湾居民办理居住证需要注意的几个问题 最近有很多朋友看了网路影片后，为了办理居住证就特地跑去金山派出所办理。 其实，岛内各个派出所都可以办理居住证，没必要都去金山派出所。
重点是，你住在哪家酒店，就去你所在酒店的辖区派出所办理。
有些派出所需要你出示酒店入住证明或房卡，有些则不需要。
还有一个很重要的问题，有些人办理居住证主要是为了做抖音直播。
但是，用 居住证实名认证的抖音账号，只能绑定用居住证办理的银行卡，无法匹配用台胞证办理的银行卡。
如果你不知道这个盲区，等你回到台湾，会发现还是需要再跑一趟。
很多人第一次来大陆，面对未知的世界会有很多顾虑和担心，这没关系。刚好可以借着办理居住证的机会，增进对两岸的了解。
╰┈➤. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>支付指南</title>
      <link>https://cn2tw.online/02.payment-tools/apps-for-payment/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/02.payment-tools/apps-for-payment/</guid>
      <description>微信：使用率较广，有些店家只支持微信扫码点餐付款。但大多店长会帮你用支付宝
支付寶：大陆没有支付宝 出行三餐很烦恼
一、中国大陆目前的主要支付工具 移动支付 微信支付：腾讯公司开发，与微信应用绑定 支付宝：阿里巴巴集团开发，独立应用 其他：如云闪付、百度钱包等（使用较少） 银行卡 借记卡（储蓄卡） 信用卡 现金 使用频率大幅降低，但部分小商贩仍接受 二、如何申请和使用主要支付工具 微信支付 申请步骤： 1-1. 下载并安装微信app 1-2. 使用台湾手机号注册微信账号 1-3. 在&amp;quot;我&amp;quot;-&amp;ldquo;支付&amp;quot;中开通微信支付 1-4. 绑定台湾发行的银联卡或Visa/MasterCard信用卡 使用方法：
扫描商家二维码支付 出示个人收款码让商家扫描 小程序内支付 支付宝 申请步骤： 3-1. 下载并安装支付宝app 3-2. 使用台湾手机号注册账号 3-3. 完成实名认证（可使用台胞证） 3-4. 绑定台湾发行的银联卡或国际信用卡 使用方法：
扫描商家的支付宝二维码 出示个人收款码 在线上商城使用支付宝结算 注意事项
确保手机网络正常，建议购买大陆电话卡或开通国际漫游 首次使用可能需要进行身份验证 部分功能可能因监管要求对境外用户有限制 三、没有移动支付工具的应变措施 使用银联卡 许多商户和ATM支持银联卡 可在银行柜台或ATM机提取现金 国际信用卡 大型商场、连锁店和高档餐厅通常接受Visa、MasterCard等 建议事先询问商家是否接受国际信用卡 现金 建议随身携带适量现金 可在机场、银行或有&amp;quot;外币兑换&amp;quot;标志的地方兑换人民币 注意保管好现金，尽量不要携带大额现金 预付卡 一些景区或商业区提供预付卡服务 可以在服务中心购买并充值使用 请求协助 可以请同行的朋友或善意的路人协助支付，之后以现金或其他方式偿还 四、实用建议 提前准备：在出发前下载并注册微信和支付宝 备用方案：准备多种支付方式，如移动支付、银行卡和适量现金 网络确保：购买当地SIM卡或开通国际漫游服务 安全第一：设置支付密码，不要在不安全的网络环境下进行支付操作 及时求助：遇到支付问题时，可以寻求商家或银行的帮助 结语：虽然大陆的移动支付非常普及，但首次旅游的台湾居民仍可能遇到一些不适应。建议在出发前做好充分准备，多种支付方式并用，以确保旅途中的支付便利。随着使用次数增加，您会发现大陆的移动支付既方便又安全，能大大提升旅行体验。祝您在大陆旅游愉快！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台胞申领居住证问答</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-faq-from-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-faq-from-mac/</guid>
      <description>申領「居住證」問題懶人包與QA 以下是转载陆委会的问答内容，供各位参考。 资源来源：陆委会
Q1: 領用「居住證」真的會被註銷臺灣戶籍嗎？ A: 臺灣民眾領用「居住證」，倘未在中國大陸設籍或領用陸方護照，尚無違反現行兩岸人民關係條例第9條之1的規定，沒有立即被註銷戶籍的問題。
Q2: 申領「居住證」可能會有什麼風險？ A: 答： （一）領證者有可能被要求就全球所得繳稅 中國大陸2018年8月31日通過「個人所得稅法」，明訂在中國大陸境內居住滿183日，即為需繳納全球所得稅的稅務居民；陸方隨即於9月1日起核發「居住證」，符合在陸居住半年（183天）以上等條件，可申領「居住證」。未來持有「居住證」的臺灣民眾，都可能會被要求就全球所得繳納個人所得稅，增加稅務負擔。
（二）參加中國大陸社保不一定能增加保障 中國大陸當局宣稱，領「居住證」者享有參加社會保險的權利，但陸方的社保基金管理，一直存在貪腐、監督不足等弊端；且醫療保險的保費負擔較重、給付複雜，臺灣民眾參加中國大陸的「五險一金」社會保險，看似增加權益，實際上反而可能增加負擔。
（三）個人隱私恐遭全面監控，人身安全風險升高 中國大陸近年建置「天網」工程，透過科技對民眾進行全面監控。臺灣民眾申請「居住證」需提供指紋資料，在陸使用「居住證」購車票、訂住宿的行止動態，很可能被蒐集掌握。領用「居住證」的臺灣民眾，將會面臨陸方全面監控與暴露隱私的風險。
Q3：對於領證者，政府未來會有如何管理作為？ 答： （一）對國人寬容對待，對中國大陸當局的政治意圖嚴加防範 政府理解在陸國人為生活便利而持有「居住證」，將予寬容對待，但對「居住證」背後隱藏的政治意圖，政府必須嚴加防範。
（二）對領證者將研議申報機制及擔任公職之限制 依據民調顯示，有6成國人認為領用「居住證」的民眾須進行申報，也支持政府採取相應管理作為。目前政府規劃，領用「居住證」者，可經多元管道向主管機關申報，未依期限申報者處以罰鍰；另研擬對領證者參選立委、縣市長等公職，以及擔任公職人員，有一定程度的限制。
Q4：領證者如依規定如實申報，會得到什麼幫助？ 答： 陸委會目前正在研擬兩岸人民關係條例修法草案，推動國人領用「居住證」的申報機制，對於完成申報的國人，政府將主動提供持有「居住證」相關風險資訊、諮詢服務與急難協處，強化在陸國人權益的保障。
Q5：政府對於持領綠卡的民眾，沒有管理作為，為何要對領用「居住證」的民眾作管理？ 答： （一）「居住證」是陸方發給「中國公民」的身分證件，與綠卡是美國發給「外國人」的永久居留證，二者性質根本不同 「居住證」與綠卡或各國製發的類似證件，在政治意涵與法律層面差異甚大，不能比擬。綠卡是美國給予外國人的永久居留證件，領證者仍維持原國籍，待居住一定時間、符合一定條件後可申請歸化為公民。中國大陸製發的「居住證」，樣式、編碼均比照中國大陸居民身分證，刻意混淆臺灣人民與中國大陸人民的區分。
（二）中國大陸核發「居住證」，具有併吞臺灣的政治圖謀 美國從未將持有綠卡的外國人視為本國公民，亦未否認綠卡持有者母國的主權地位，或宣稱對其領土及人民具有統治權，更未對其具有武力併吞的企圖。反之，中國大陸當局對於臺灣的政治圖謀，國人不可輕忽漠視。
╰┈➤. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. 办理手机号码</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/2-shou-ji-hao-ma-ban-li/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/2-shou-ji-hao-ma-ban-li/</guid>
      <description>推荐运营商： 中国移动：8元基础套餐 中国电信：5.3元基础套餐（部分需居住证） 中国联通：不推荐 办理流程： 直接去营业厅办理 所需材料：台胞证 预存50元话费 选择基础套餐（月租约8元） 注意事项： 确保套餐包含收发短信和拨打电话功能 避免办理合约机 仅用于接收验证码等基本功能即可 重要提醒：
所有手续均不需要额外费用 不要相信中介的虚假宣传 与工作人员良好沟通可能会使过程更顺利 注意事项：
准备充足的证件（如台胞证） 如需邮寄居住证，确保有可靠的熟人帮忙接收并转寄 选择适合自己需求的手机套餐和银行卡类型 总结：台湾居民在大陆办理居住证、银行卡和手机号码是相对简单的过程，无需中介协助。了解正确流程可避免不必要的费用和麻烦。如有疑问，可直接咨询相关部门或银行工作人员。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. 居住证办理</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/3-ju-zhu-zheng-ban-li/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/3-ju-zhu-zheng-ban-li/</guid>
      <description> 办理地点： 福建省内任何派出所户籍科 或政务中心公安窗口（如湖里区枋湖南路29号，思明区前埔东路20号） 所需材料： 台胞证 大陆手机号码 酒店房卡或入住证明（部分派出所需要） 福建省内地址（可使用熟人地址或酒店地址） 注意事项： 穿深色衣服拍证件照 无需租房合同或工作证明 18岁以下需监护人陪同 办理时间约10-15分钟 领取方式： 慢件：10天后自行领取 快件：2-5天内EMS送达（仅限福建省内） 可让派出所邮寄到熟人地址，再转寄回台湾 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大陆电话卡</title>
      <link>https://cn2tw.online/03.transport-hotels/mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/03.transport-hotels/mobile/</guid>
      <description>优点：讯号稳定，讯号覆盖率几乎百分百。
缺点：套餐资费相对较高，相同覆盖率讯号没有其他两家强。主要体现在5G网路的速度上影响不大
月租:￥8元 流量:100M 语音: 0分钟
套餐:8元畅享 *月流量余次月可用 *需从其他套餐转
套餐资费低，网路流量多，性价比高。网速也快些。
缺点：相对而言讯号覆盖较少，但在城市或热门景点完全没有问题
月租:￥8元 流量:200M 语音:30分钟
套餐:4G全国流量王 *月流量余次月可用 *需从其他套餐转
主营网络宽带业务，早期只有固定电话业务，2010年后才开始手机业务。 只推荐在城市短期行程的流量卡业务。
月租:￥5元 流量:200M 语音: 0分钟
套餐:无忧卡 *月流量余次月可用 *部份地区直营厅可直接办理。
推荐移动，可以直接找专人预约办理移动8元卡，仅需台胞证。或者自行去移动营业厅办理。营业厅办理套餐卡首月都比较贵，次月可自行在移动APP改为八元基础套餐。
回台湾后可用来接收大陆APP验证码。
2024.06.15：到了营业厅，前台人员的话都不要听，坚持就是办8元，不行就换下一家。这次湾湾因为先去市区办事，朋友也知道如何前往中国移动营业厅，
结果吃中餐时他给我一个大惊喜：他办了每月￥128的套餐。因为前台告诉他现在没有￥8元的，都是￥128。
补充后续处理方式：因为下午就要飞去重庆，所以直接到了重庆打10086投诉电话，客服会协助你退租。 10086如果你不满意，还可以再往上投诉监管局 10080.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>住宿</title>
      <link>https://cn2tw.online/03.transport-hotels/hotels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/03.transport-hotels/hotels/</guid>
      <description>订房的时候如果使用携程请务必在筛选的地方选择「台湾客人适用」
大陆酒店并不是每间都可以接待台湾人的，这点要非常注意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. 银行卡办理</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/4-yin-hang-ka-ban-li/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/4-yin-hang-ka-ban-li/</guid>
      <description> 推荐银行： 四大国有银行：工商银行、农业银行、中国银行、建设银行 部分股份制银行（如厦门银行） 所需材料： 台胞证或居住证（也可用居住证领取凭条） 大陆手机号码 注意事项： 一类卡和二类卡区别不大，都有限额 限额主要与使用频率有关，非与工作状况相关 与银行工作人员沟通时说明用途（如网购、交通等） 工作时间通常为早上8:30或9:00开始，下午4:30或5:30结束 建议办理网点： 建设银行金山支行 工商银行湖里支行 中国银行湖里支行 厦门银行万达支行 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重要提醒</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/5-zhong-yao-ti-xing/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/5-zhong-yao-ti-xing/</guid>
      <description> 所有手续均不需要额外费用，警惕中介骗局 大陆基本不使用现金，建议尽快开通移动支付 台胞证实名的APP只能绑定台胞证办理的银行卡 居住证实名的APP只能绑定居住证办理的银行卡 抖音只能用居住证实名，带货需要营业执照（约2000元） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常见问题解答（FAQ）</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/7-chang-jian-wen-ti-jie-da-faq/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/7-chang-jian-wen-ti-jie-da-faq/</guid>
      <description>Q: 居住证有效期多长？ A: 通常为 5年，到期 可续签。
Q: 可以用台湾手机号在大陆叫车吗？ A: 可以。美团等App支持绑定台湾手机号和信用卡。
Q: 银行卡限额如何提高？ A: 经常使用并保持良好的使用记录，银行会逐步提高限额。
Q: 抖音带货需要特殊账号吗？ A: 是的，需要办理营业执照和对公账号，费用约2000元左右。
本指南旨在为台湾居民提供在大陆办理各项手续的清晰指引。记得定期查看官方渠道的最新信息，以确保掌握最新政策变化。祝您在大陆生活愉快！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厦门5日参考行程</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/reference-of-xiamen-tips/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/reference-of-xiamen-tips/</guid>
      <description>其实居住证+电话卡+银行帐户，一天就能办完了，赶时间的人就可以准备回台湾了。 如果有预留的时间想自已去领，那接下来的4天就可以到厦门市区玩，也可以飞到重庆更好玩，湾湾在2024年6月就是带朋友办完居住证后， 就直接飞到重庆成都玩3天（只能逛个皮毛而已），然后再飞回厦门领居住证。 day 1 day 2 day 3 day 4 day 5 ✅️港澳台居民居住证
➡️星级酒店柜台开立「华侨港澳台同胞临时住宿登记表」（备用，有些派出所可能会需要用上）
➡️厦门市公安局派出所办理「港澳台居民居住证」，需现场拍大头照、留存指纹，会先给“领取凭证” 。
➡️一般需要5个工作日才能核发。
✅️中国移动手机门号
➡️营业厅，开立「业务受理单」。（这个单子会在银行开户时用上）
✅️中国建设银行开户
➡️持以上证明在当区银行办理开户(只有银联卡，没有存折本，要开通网银)。
吃喝玩乐时间
吃喝玩乐时间
吃喝玩乐时间
领证回台湾
安装 app ✅️微信app
➡️全程付款便利，不用现金找零，里头有很多小程序可使用，包含：建设银行app、Didi打车、乘车码、美图、大众点评……
✅️百度地图app
➡️公共交通、打车、步行、导航……超好用！
交通信息 ✅️厦门公交车
➡️上车投现1元，但有些观光巴士3～5元。
✅️厦门地铁
➡️可买票，也可用微信内小程序的“乘车码”刷码，进站须安检！
✅️DiDi打车
➡️系统可比价，超优惠便利。
酒店住宿 ✅️Trip app
➡️订房显示台币价格，线上刷卡，订购/取消都放心！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厦门生活小贴士</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/tips-of-xiamen-city/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/rpt-all-in-one-2024/tips-of-xiamen-city/</guid>
      <description> 厦门岛面积小于台北市，交通便利，全島的直線距離不會超過10公里。 機場就在島內，從機場打車到島內，任何地方都不會超過50元。 出租车起步价10元，近一點的十幾塊就可以了。滴滴更便宜30%-50% 网上预订酒店比现场便宜 当地人多说闽南语，但普通话沟通无障碍 注意景区物价可能偏高 可能該出租車的司機，他沒有現金給你找零，所以要准备好支付宝或微信。 可以直接下載一個美團app，用台灣的信用卡叫個滴滴会更方便。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重庆10天自由行</title>
      <link>https://cn2tw.online/21.china-travel/chongqing-trips-10days/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/21.china-travel/chongqing-trips-10days/</guid>
      <description>行程参考 人数：假设 2 人
住宿：璧山 维也纳酒店红宇大道或丽枫酒店轻轨店，904 台币/晚/2 人，约 200 元人民币/晚
早餐：在台湾出发前自行解决
上午：从桃园机场飞抵重庆江北国际机场，机场打车至璧山住宿酒店
午餐：抵达璧山后在酒店附近简单用餐，比如重庆小面，2 人约 30 元
下午：在璧山酒店休息，适应环境
晚餐：璧山当地特色餐馆，品尝璧山来凤鱼，2 人约 150 元
人数：2 人
住宿：璧山 维也纳酒店红宇大道或丽枫酒店轻轨店，约 200 元人民币/晚
早餐：酒店附近的包子、豆浆等，2 人约 20 元
上午：早餐后乘坐 1 号地铁至烈士墓地铁站下车，游览歌乐山
午餐：大学城柴火鸡，2 人约 180 元
下午：游览白公馆、渣滓洞
晚餐：璧山愚牛记养生牛肉汤锅，2 人约 160 元
人数：2 人
住宿：璧山 维也纳酒店红宇大道或丽枫酒店轻轨店，约 200 元人民币/晚
早餐：豆花饭，2 人约 20 元
上午：乘坐轻轨至秀湖公园站下车，游览秀湖公园
午餐：渝禾庄火锅（麻辣鸳鸯锅），2 人约 180 元
下午：游览露营公园
人数：2 人
住宿：璧山 维也纳酒店红宇大道或丽枫酒店轻轨店，约 200 元人民币/晚
早餐：油条、粥，2 人约 15 元
上午：包车前往大足昌州古城</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>申請微信帳號</title>
      <link>https://cn2tw.online/04.tutor/wechat/wechat-apply/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/04.tutor/wechat/wechat-apply/</guid>
      <description>如何申請微信帳號（微信帳號申請小學生教程） 如果您申請時遇到問題，歡迎留言給灣灣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微信帳號常见问答</title>
      <link>https://cn2tw.online/04.tutor/wechat/wechat-faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/04.tutor/wechat/wechat-faq/</guid>
      <description>环境存在异常怎么回事？当出现异常时，往往伴随着号被封（或功能限制）的情况，而且莫名时有发生，今天我们来说说来龙去脉和其中的奥秘，在此跟大家分享一下。首先，什么是环境异常？所谓的环境是指登录时所依赖的所有介质，当出现环境异常时，建议先从根本原因解决问题之后，再去解风操作，以免再次出现造成恶性循环，那么，哪些情况会导致环境异常呢？
微信设备网络环境异常 一.机卡异常：
例如使用的是虚拟的卡，或绑定过不活跃的号及违规的号，或存在频繁创建以及换绑等风险行为，这种情况只要换个干净的号即可解决问题。
二.网络原因
同个网络地址下存在多号，而且昵称资料雷同，被系统判定风险环境。解决的方法是更换干净的网络，并减少登录的数量。
三.设备异常
例如同个设备中存在多号，或被封过多次的，及使用过多开，模拟器的，设备都可能被拉入黑名单，解决的方法很简单，换成常用的和正常的设备即可，那之前的设备怎么办呢？最好的建议是恢复出厂进行重置。
四.行为异常
刚创建后立刻频繁添加，频繁发布消息等行为造成。解决的方法是，切勿在短时间内频繁操作！并且多养号后再使用。
五.被封问题
环境异常造成的处罚多数是临时类型，可以根据系统的指引，完成自助辅助流程后即可恢复正常使用，如辅助的方式行不通，这个时候也选择其他的方式解决。也有少部分是永久的类型，正确的填写申诉信息，很多情况下还是有机会的。因环境异常不属于特别严重的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credits</title>
      <link>https://cn2tw.online/credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/credits/</guid>
      <description>Contributors Thanks to them for making Open Source Software a better place !
@matcornic 160 commits @matalo33 48 commits @coliff 19 commits @lierdakil 16 commits @mdavids 10 commits @ozobi 5 commits @Xipas 5 commits @Alan-Cha 4 commits @pdelaby 4 commits @helfper 4 commits @willwade 3 commits @dptelecom 3 commits @LinuxSuRen 3 commits @massimeddu 3 commits @mreithub 3 commits @Chris-Greaves 3 commits @JianLoong 2 commits @lfalin 2 commits @wikijm 2 commits @jice-lavocat 2 commits @jamesbooker 2 commits @ImgBotApp 2 commits @hucste 2 commits @denisvm 2 commits @diemol 2 commits @Oddly 1 commits @exKAZUu 1 commits @taiidani 1 commits @EnigmaCurry 1 commits @pocc 1 commits @HontoNoRoger 1 commits @razonyang 1 commits @stou 1 commits @ripienaar 1 commits @qiwenmin 1 commits @PierreAdam 1 commits @654wak654 1 commits @owulveryck 1 commits @nnja 1 commits @sandrogauci 1 commits @shelane 1 commits @mbbx6spp 1 commits @swenzel 1 commits @tedyoung 1 commits @Thiht 1 commits @editicalu 1 commits @fossabot 1 commits @kamar535 1 commits @mtbt03 1 commits @ngocbichdao 1 commits @nonumeros 1 commits @pgorod 1 commits @proelbtn 1 commits @armsnyder 1 commits @afilini 1 commits @MrAkaki 1 commits @AmirLavasani 1 commits @afs2015 1 commits @arifpedia 1 commits @berryp 1 commits @MrMoio 1 commits @ChrisLasar 1 commits @DCsunset 1 commits @IEvangelist 1 commits @fritzmg 1 commits @bogaertg 1 commits @geoffreybauduin 1 commits @giuliov 1 commits @haitch 1 commits @zeegin 1 commits @RealOrangeOne 1 commits @jared-stehler 1 commits @JohnBlood 1 commits @JohnAllen2tgt 1 commits @kamilchm 1 commits @gwleclerc 1 commits @lloydbenson 1 commits @lil5 1 commits @massimocireddu 1 commits @sykesm 1 commits @nvasudevan 1 commits And a special thanks to @vjeantet for his work on docdock, a fork of hugo-theme-learn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Showcase</title>
      <link>https://cn2tw.online/showcase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/showcase/</guid>
      <description>TAT by OVH Tshark.dev by Ross Jacobs inteliver by Amir Lavasani </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>内容条款</title>
      <link>https://cn2tw.online/terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/terms/</guid>
      <description>内容条款
接受条款 通过访问或使用本网站，您同意遵守这些内容条款以及所有适用的法律和法规。如果您不同意这些条款，请勿使用本网站。
使用条件 您必须年满18岁，或在父母或监护人的同意下使用本网站。 您同意仅将本网站用于合法目的，不得从事任何违反法律或侵犯他人权利的行为。 您不得使用本网站传播任何不当、虚假、误导或非法的内容。
知识产权 本网站上的所有内容，包括但不限于文字、图像、标志和软件，均受版权、商标和其他知识产权法的保护。未经我们事先书面同意，您不得以任何方式复制、分发或使用这些内容。
用户内容 您可以在本网站上发布内容，但您对自己发布的内容负全部责任。您不得发布任何侵犯他人权利或违反法律的内容。 您授予我们非独占的、免版税的、全球性的许可，以使用、复制、修改和分发您在本网站上发布的内容。
责任限制 本网站在“现状”基础上提供，可能包括技术或内容错误。我们不保证本网站内容的准确性或完整性，对因使用本网站而产生的任何损害概不负责。
修改条款 我们保留随时修改这些条款的权利，恕不另行通知。修改后的条款将在本网站上发布，并在发布后立即生效。请定期查看这些条款的最新版本。
终止 我们保留在任何时间、因任何理由或无理由终止或暂停您访问本网站的权利，恕不另行通知。
适用法律 这些条款受当地法律管辖，不考虑法律冲突原则。任何与这些条款相关的争议应在本地法院解决。
联系方式 如果您对这些条款有任何疑问，请联系我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
