<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>台湾居民居住证 on 湾湾小灵通-二岸飛行筆記</title>
    <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/</link>
    <description>Recent content in 台湾居民居住证 on 湾湾小灵通-二岸飛行筆記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>补充说明</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-notice/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2016 16:50:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-notice/</guid>
      <description>补充一下台湾居民办理居住证需要注意的几个问题 最近有很多朋友看了网路影片后，为了办理居住证就特地跑去金山派出所办理。 其实，岛内各个派出所都可以办理居住证，没必要都去金山派出所。
重点是，你住在哪家酒店，就去你所在酒店的辖区派出所办理。
有些派出所需要你出示酒店入住证明或房卡，有些则不需要。
还有一个很重要的问题，有些人办理居住证主要是为了做抖音直播。
但是，用 居住证实名认证的抖音账号，只能绑定用居住证办理的银行卡，无法匹配用台胞证办理的银行卡。
如果你不知道这个盲区，等你回到台湾，会发现还是需要再跑一趟。
很多人第一次来大陆，面对未知的世界会有很多顾虑和担心，这没关系。刚好可以借着办理居住证的机会，增进对两岸的了解。
╰┈➤. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台胞申领居住证问答</title>
      <link>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-faq-from-mac/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://cn2tw.online/01.credential-papers/1-residence-permit-for-taiwan/rpt-faq-from-mac/</guid>
      <description>申領「居住證」問題懶人包與QA 以下是转载陆委会的问答内容，供各位参考。 资源来源：陆委会
Q1: 領用「居住證」真的會被註銷臺灣戶籍嗎？ A: 臺灣民眾領用「居住證」，倘未在中國大陸設籍或領用陸方護照，尚無違反現行兩岸人民關係條例第9條之1的規定，沒有立即被註銷戶籍的問題。
Q2: 申領「居住證」可能會有什麼風險？ A: 答： （一）領證者有可能被要求就全球所得繳稅 中國大陸2018年8月31日通過「個人所得稅法」，明訂在中國大陸境內居住滿183日，即為需繳納全球所得稅的稅務居民；陸方隨即於9月1日起核發「居住證」，符合在陸居住半年（183天）以上等條件，可申領「居住證」。未來持有「居住證」的臺灣民眾，都可能會被要求就全球所得繳納個人所得稅，增加稅務負擔。
（二）參加中國大陸社保不一定能增加保障 中國大陸當局宣稱，領「居住證」者享有參加社會保險的權利，但陸方的社保基金管理，一直存在貪腐、監督不足等弊端；且醫療保險的保費負擔較重、給付複雜，臺灣民眾參加中國大陸的「五險一金」社會保險，看似增加權益，實際上反而可能增加負擔。
（三）個人隱私恐遭全面監控，人身安全風險升高 中國大陸近年建置「天網」工程，透過科技對民眾進行全面監控。臺灣民眾申請「居住證」需提供指紋資料，在陸使用「居住證」購車票、訂住宿的行止動態，很可能被蒐集掌握。領用「居住證」的臺灣民眾，將會面臨陸方全面監控與暴露隱私的風險。
Q3：對於領證者，政府未來會有如何管理作為？ 答： （一）對國人寬容對待，對中國大陸當局的政治意圖嚴加防範 政府理解在陸國人為生活便利而持有「居住證」，將予寬容對待，但對「居住證」背後隱藏的政治意圖，政府必須嚴加防範。
（二）對領證者將研議申報機制及擔任公職之限制 依據民調顯示，有6成國人認為領用「居住證」的民眾須進行申報，也支持政府採取相應管理作為。目前政府規劃，領用「居住證」者，可經多元管道向主管機關申報，未依期限申報者處以罰鍰；另研擬對領證者參選立委、縣市長等公職，以及擔任公職人員，有一定程度的限制。
Q4：領證者如依規定如實申報，會得到什麼幫助？ 答： 陸委會目前正在研擬兩岸人民關係條例修法草案，推動國人領用「居住證」的申報機制，對於完成申報的國人，政府將主動提供持有「居住證」相關風險資訊、諮詢服務與急難協處，強化在陸國人權益的保障。
Q5：政府對於持領綠卡的民眾，沒有管理作為，為何要對領用「居住證」的民眾作管理？ 答： （一）「居住證」是陸方發給「中國公民」的身分證件，與綠卡是美國發給「外國人」的永久居留證，二者性質根本不同 「居住證」與綠卡或各國製發的類似證件，在政治意涵與法律層面差異甚大，不能比擬。綠卡是美國給予外國人的永久居留證件，領證者仍維持原國籍，待居住一定時間、符合一定條件後可申請歸化為公民。中國大陸製發的「居住證」，樣式、編碼均比照中國大陸居民身分證，刻意混淆臺灣人民與中國大陸人民的區分。
（二）中國大陸核發「居住證」，具有併吞臺灣的政治圖謀 美國從未將持有綠卡的外國人視為本國公民，亦未否認綠卡持有者母國的主權地位，或宣稱對其領土及人民具有統治權，更未對其具有武力併吞的企圖。反之，中國大陸當局對於臺灣的政治圖謀，國人不可輕忽漠視。
╰┈➤. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
